% last modified: 2013-01-22
\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{ucs}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{makeidx}
\usepackage[version=3]{mhchem}
\usepackage{chemfig}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{verbatim}

\author{Vítor M. Martins}
\title{Química}

%Observaçao: os comandos abaixo foram feitos utilizando os pacotes 'chemfig' e 'mhchem'. Ambos os pacotes estao disponiveis no pacote 'texlive-full' ou podem ser baixados atraves do site da CTAN. Entao, os respectivos arquivos '.sty' e '.tex' devem ser colocados na mesma pasta do arquivo de trabalho do usuario.

%Definiçao de ambiente para utilizar os recursos de frases pre-prontas do mhchem
\newenvironment{rslist}%
{%
\begin{labeling}% environment from KOMA-script
{\rsnumber{R39/23/24/25}}% R39/23/24/25 is longest label
}{%
\end{labeling}%
}%

%Definiçao de comando para utilizar os recursos de frases pre-prontas do mhchem
\newcommand{\rs}[2][]{\item[{\rsnumber[#1]{#2}}] \rsphrase{bb}}



\begin{document}
\maketitle
\section{Usando o pacote chemfig}
 
 O manual do pacote Chemfig pode ser encontrado \href{http://www.laqee.unal.edu.co/tex-archive/macros/generic/chemfig/chemfig_doc_en.pdf}{aqui}.
 
\begin{center}
A fórmula estrutural do metano é:
\chemfig{C(-[5]H)(-[2]H)(<[:-70]H)(<:[:-20]H)}

E a do 1-hexeno é:
\chemfig{H_3C-[,1.5]{{(CH_2)}_3}-[,1.5]CH=CH_2}
\end{center}


\subsection{Mudando o tamanho da molecula no chemfig}

Para mudar o tamanho da molécula, usamos os comandos:

Com problemas de compilaçao

\subsection{Mostrando nomes de moleculas}

Com problemas de compilaçao

\subsection{Esqueletos de Diagramas}
\chemfig{-[:30]=[:-30]-[:30]=[:-30]-[:30]}\par
\chemfig{-[:30]=^[:-30]-[:30]=^[:-30]-[:30]}\par
\chemfig{-[:30]=_[:-30]-[:30]=_[:-30]-[:30]}

\subsection{Sub-moleculas}

\definesubmol\Me[H_3C]{CH_3}
\chemfig{*6((-!\Me)=(-!\Me)-(-!\Me)=(-!\Me)-(-!\Me)=(-!\Me)-)}

\subsection{Moleculas em perspectiva}

\setcrambond{2pt}{}{}
\chemfig{HO-[2,0.5,2]?<[7,0.7]-[,,,,
line width=2pt]>[1,0.7]-[3,0.7]O-[4]?}

\subsection{Reaçoes Quimicas}

\setchemrel{0pt}{1.2em}{6em}
\chemfig{**6(------)}\chemsign+\chemfig{H_3C-Cl}
\chemrel[\itshape\footnotesize Catalyst]{->}
\chemfig{**6(---(-)---)}\chemsign+\chemfig{H-Cl}


\subsection{Molecula da Adrenalina}

\chemfig{*6((-HO)-=-(-(<[::60]OH)-[::-60]-[::-60,,,2]
HN-[::+60]CH_3)=-(-HO)=)}

\subsection{Mudando as cores das moleculas}

\chemfig{C|{\color{blue}H_3}-C(=[1]O)-[7]O|{\color{red}H}}



\section{Usando o pacote mhchem} 
\ce{$A$ <->T[{enclose spaces!}] $A’$}



\subsection{Mostrando constantes k de equilibrio}

$K = \frac{[\ce{Hg^2+}][\ce{Hg}]}{[\ce{Hg2^2+}]}$

\subsection{Reaçoes}

\ce{Hg^2+ ->[\ce{I-}]
$\underset{\mathrm{red}}{\ce{HgI2}}$
->C[I-]
$\underset{\mathrm{red}}{\ce{[Hg^{II}I4]^2-}}$
}

\subsection{Ambiente de equaçoes}

\begin{verbatim}
Basta usar o comando \cee. A vantagem e que \cee pode 
pegar as macros \\ e & como entradas e passa-las 
para o ambiente de programaçao. 
\end{verbatim}

\begin{align*}
\cee{RNO2 &<=>C[+e] RNO2^{-.} \\
RNO2^{-.} &<=>C[+e] RNO2^2-}
\end{align*}

\subsection{Frases pre-prontas em varias linguas para utilizar em artigos, proporcionadas pelo pacote mhchem}

Com problemas de compilaçao.

%\begin{rslist}
%\rs{R1}
%\rs{R2}
%\end{rslist}


\end{document}
